\begin{center}
\section*{\Large{Snapsen}}
\end{center}

\small{
Snaps är en mindre kvantitet av en stark likör som t.ex. Vodka eller Brännvin, där mängden är tillräckligt för att bilda en klunk i halsen. Snapsen standardmått är 6 cl och serveras vanligtvis i ett mindre glas eller bägare. I Norden dricks snapsen efter att man har sjungit en snapsvisa. Snapstraditionen började under den senare hälften av 1800-talet i borgerliga och akademiska miljöer, där den lever än idag i akademiska tillvaron liksom vid vissa högtider såsom midsommar.\\

Brännvinet som oftast används för snaps kom till Finland (då tillhörande Sverige) under 1400-talet. Då brände man vin för att använda det som en bas som sedan kunde kryddas, vilket gav upphov till namnet brännvin. Under 1500-talet användes brännvinet som en medicin, men det har även konsumerats av andra skäl än sjukdom. In mot slutet av 1500-talet och början på 1600-talet lärde man sig att laga brännvin av spannmål och potatis.\\

Mellan 1600-talet och nutiden har inställningen till brännvinet förändrats mycket. Under 1700-talet var det periodvis förbjudet att tillverka brännvin i hushåll, och sedan 1860 har det inte varit lagligt i varken Sverige eller Finland. Idag är trots detta produktion av s.k. hembränt en måttligt populär hobby i båda länder. För att släcka befolkningens törst har det inrättats statliga brännerier och försäljare. Idag har bolaget Alko monopol på brännvinsförsäljningen i Finland.
}